1. Sest Tina Partsil Magatses wilja maksa andis Koggokonna-Kohhus temmale käsko et temma peab omma Magatsi wõlg ilm wiwimatta ärratassuma, - kaebas temma Koggokonna Kohtul et temma on kolme aasta eest Peter Lauril üks suwwe aeg tühhun olnud, ühhen tõistege Mõisan wilja lõikamen, heino teggemen käinud ning ka Koddun Perremehhel kõige tühhun abbin olnud, nõuab se eest üks Wak Rükkid midda agga Peter Laur ei tahtwed anda.
Peter Lauri käest sai küstud kas Tina Parts on 3 aasta eest temmal tühhun olnud, ütles temma et se Naine Tina Parts kül temma jures tühhan olnud, ühhes tõiste rahwage Mõisan wilja lõikanud, heino teinud, ning ka temmal koddus lõikusse ning heinateggemise man abbin olnud.-
Kohhus kulles se kaebus heaste ülle ning mõistis, et se naine Tina Parts peab oma orjuse eest üks Wak Rükkid sama, midde Peter Laur peab selle Naise eest Magatsis ärra masma.
Johann Leppik [allkiri]
